
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [75. 颜色分类](https://leetcode-cn.com/problems/sort-colors/)

## 題目描述

<p>给定一个包含红色、白色和蓝色，一共 <code>n</code><em> </em>个元素的数组，<strong><a href="https://baike.baidu.com/item/%E5%8E%9F%E5%9C%B0%E7%AE%97%E6%B3%95" target="_blank">原地</a></strong>对它们进行排序，使得相同颜色的元素相邻，并按照红色、白色、蓝色顺序排列。</p>

<p>此题中，我们使用整数 <code>0</code>、 <code>1</code> 和 <code>2</code> 分别表示红色、白色和蓝色。</p>

<ul>
</ul>

<p> </p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [2,0,2,1,1,0]
<strong>输出：</strong>[0,0,1,1,2,2]
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [2,0,1]
<strong>输出：</strong>[0,1,2]
</pre>

<p><strong>示例 3：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [0]
<strong>输出：</strong>[0]
</pre>

<p><strong>示例 4：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [1]
<strong>输出：</strong>[1]
</pre>

<p> </p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li><code>n == nums.length</code></li>
	<li><code>1 <= n <= 300</code></li>
	<li><code>nums[i]</code> 为 <code>0</code>、<code>1</code> 或 <code>2</code></li>
</ul>

<p> </p>

<p><strong>进阶：</strong></p>

<ul>
	<li>你可以不使用代码库中的排序函数来解决这道题吗？</li>
	<li>你能想出一个仅使用常数空间的一趟扫描算法吗？</li>
</ul>


## 相關題目

- [数组](https://leetcode-cn.com/tag/array)
- [双指针](https://leetcode-cn.com/tag/two-pointers)
- [排序](https://leetcode-cn.com/tag/sorting)

## 相似題目

- [排序链表](../sort-list/README.md)
- [摆动排序](../wiggle-sort/README.md)
- [摆动排序 II](../wiggle-sort-ii/README.md)
